支那學者：香港高鐵班次太密影響上座率 或令營運不理想

乜鳩野邏輯o黎？即係一日一班，坐滿100%就最好睇呀?咁點收返成千億成本?

學者：高鐵班次太密影響上座率 或令營運不理想
2018-08-23 HKT 09:20

廣深港高鐵香港段9月下旬通車，短途列車可以直達福田、深圳北、虎門和廣州南4個廣東省城市，票價分別為80元、90元、210元及260元；長途則可達北京、上海等14個內地主要城市，票價有待公布。

香港直達廣東省的短途列車每日將有114對列車，班次相當密。但長途列車每日只有13對，即使先到廣州或深圳，再轉乘去北京上海的內地長途列車，每日只有大約10對車。

有在內地工作、經常要來往兩地的港人表示，短途高鐵列車的確方便，但是否選擇乘搭長途列車，要視乎直達班次及內地轉乘的班次情況。如長途車班次太少，而且車程超過10小時，需時太長。

中山大學港澳珠江三角洲研究中心副主任林江認為，通車初期班次少並不出奇，最重要是香港首先要有高鐵，班次日後可以因應乘客量作出調整。

上海同濟大學交通運輸工程學院教授徐行方表示，有關方面需要做好成本效益估算，若班次太密，乘客上座率不足，會令高鐵營運不理想。

果d學者知唔知咩叫大眾運輸系統

屌佢地啦

之前一地兩檢又話咩可以拉深圳北啲長途車落來
香港班次會密啲

之後就話咩上座率唔夠, 一日得13班車
咁點解唔做返兩地兩檢

心諗

通過左,錢已袋,任務完成理撚得你

人流太少,所以要逼D人坐埋同一班,咁樣上座率就爆左啦
比人睇幾好睇,高鐵上座率長期9成呀,不過一日一班咁解
蝕錢?理撚得你啦

開車未呀？

不如好似小巴咁 坐滿人先開車

根本冇諗過或者收番成本
呢啲工程同一帶一路果啲咪一樣
當然唔係一樣 係香港人找數銀紙都唔洗印

香港高鐵班次太密影響上座率 = 供大過求
香港高鐵 cut 班次 = 冇人搭

結論：支那學者都覺得香港高鐵冇人搭

香港直達廣東省的短途列車每日將有114對列車，班次相當密。但長途列車每日只有13對，即使先到廣州或深圳，再轉乘去北京上海的內地長途列車，每日只有大約10對車。

北京上海大城市，連埋轉乘都係得最多23班

上座率=滿座率

一個鐘兩班都無

有咩問題？

而家話短途可以做到3分鐘一班，諗下班車會有幾多人

好撚痴線開車埋站真高鐵

最密3分鐘啫

廣深舊線而家先做到8-10分鐘一班

wfc

一開波講到穩賺咁依家已經講定蝕錢條數點填

遲起一日, 每日經濟損失500萬

氹你落搭實話穩賺架

我都分析過
香港大撚把車可以去深圳,又快又平
你人為停左呢類車無用,因為班友仔只會唔去大陸留港消費
高鐵票價對一般人太高

如果去遠d不如機票

紅van，客滿即開

東鐵三十幾蚊去福田
鳩鐵就要80蚊
雖則快幾個字，但係大部分人去東鐵沿線都近過鳩鐵好多，大西北嗰班都唔可能走去搭鳩鐵
結果得住尖咀佐敦西九班人可能會搭

呢個idea 正, 拎條隧道行紅Van
香港出境之後上19座紅Van, 時速130km/h 直飛福田, 入中國境之後搭鳩鐵/ 去飲喜茶

咁樣短途線應該可以3分鐘一班

其實cut班次都唔等於會提高入座率
你班次唔密，本來諗住搭ge人都走撚埋

不過點都好，都唔會坐

深圳玩嘅係曬羅湖

取消直通車攬炒啦

笑左
班次上有99%滿座率（一日一班）
營運非常理想

咁福田都多野玩既

但東鐵$3x 去到 點解要搭$80 鳩鐵

咁佢又冇錯窩，事實係冇人搭

客群咁細，三分鐘一班真係嘥電

最重要是香港首先要有高鐵

支那狗都知無咩人會搭

上海同濟大學交通運輸工程學院教授徐行方表示，有關方面需要做好成本效益估算，若班次太密，乘客上座率不足，會令高鐵營運不理想。

同標題都唔同既
呢句就會知佢點解覺得太密會令營運唔理想
即係無乜人搭太密會好晒

標題就on9了

班次太疏咪一樣無人搭,
就得你黎都搭車上到深圳

取消直通車啦，放工時間阻住條東鐵線。

放心, 一定會, 膠鐵分帳俾支那咁大份, 直通車冇得比

西九十幾個月台排曬紅van
開走左馬上有第二架入站落客上客
好壯觀

仲要見到d 司機互屌

3分鐘一班當自己條廢鐵好似日本條東海道新幹線咁好客？

直通車係廣鐵集團，同北京係兩條水，未必干涉到

仲有香港有四百幾萬人住新界。做乜鳩要出西九

紅van 可以實現過彎上牆壁

新幹線會唔會等滿客先開車？
小巴咩

慣晒,咩事都一樣
明水鳩你
不過千錯萬錯都係因為香港人錯

使乜驚冇人坐啫
大把維修費可以上繳中央啦

快D通車 快D蝕錢 快D炒車 快D死人 快D塌樓
我已經急不及待了

人地教授講得無錯囉好無 樓上成班智障乜都唔識喺度笑9人

cap完幾百億水仲唔夠